72%台人促港府回應港人訴求

72%台人促港府回應港人訴求

陸委會副主委邱垂正昨發表民調結果，指中共企圖強迫台灣接受「一國兩制」已被主流民意堅決反對。夏家朗攝

【陸委會民調】

【本報訊】陸委會民意調查發現，72%受訪台灣人支持台灣政府呼籲香港政府與港人對話，回應人民對於自由民主的要求，有54.8%民眾認為中共沒有對香港落實「一國兩制」。民調結果亦顯示，有89.3%受訪者反對中共強迫台灣接受「一國兩制」，比起今年初的75.4%上升近13.9個百分點。

相關新聞：接手人油尖旺建中聯辦人脈

九成受訪者反對「一國兩制」

陸委會發表本月17至21日進行的民調，多個反對大陸和反對「一國兩制」的立場均獲逾八成的大幅度民意支持，包括有89.3%受訪者反對大陸對台武力威脅，89.3%人認為台灣未來及兩岸關係發展由台灣2,300萬人決定，89.3%人反對中共強迫台灣接受「一國兩制」，84.6%人支持團結在自由民主下捍衞國家主權，壯大台灣走向世界。

另外，有77.5%人支持台灣政府自我防衞，拒絕「一國兩制台灣方案」，而認為拒絕「一國兩制」是台灣人民最大共識的民眾亦高達65.8%人。

對於兩岸關係，有87.4%人主張「廣義維持現狀」，分別有69.4%及54.6%人認為，中共對台灣政府及人民不友善。

陸委會強調，台灣從來都不是中華人民共和國的一部份，不是中共任何的主張或作為所能改變，企圖強迫台灣接受「一國兩制」已經被主流民意堅決反對。

■記者羅智堅

上一則
上一則
馬英九戰友律師樓受託辯護

下一則
下一則
參院領袖出手 美勢改政策法

接手人油尖旺建中聯辦人脈
危管會成立 可倡押後區選
簡介會內連番示威 半小時腰斬
西環集中營：倘DQ黃之鋒 國際新辣招侍候
藍營策動陳同佳自首管浩鳴兩赴台搭路
台設投案窗口 歡迎陳同佳
馬英九戰友律師樓受託辯護
參院領袖出手 美勢改政策法
眾議員籲區選投票爭改變
彭斯對華政策演講：與港人一起
英上議院通過予港人第二國籍動議
警亂射催淚彈入旺角民居
公院醫生：警應通報藍水成份
拍短片指警犬健康 網民鬧爆
消防認前線與警協調有分歧
兒科基金轟警暴力對待孩童
龍門冰室遭刑毀越打壓越旺場
老闆撐前線細路禮貌請走藍絲客
蘋論：林鄭求私了 台灣要主權
3,000港人集會聲援加泰
中國旗手巴塞踩場踢人
11.2維園集會 英澳日擬connect
政府拒公佈送中民意 申訴署裁投訴成立
何郭佩珍學生焗入少年警訊
習曾訪元朗活動中心籲成員報效國家
將軍澳家長投訴子女被踢入會
女拔男教師成功踢保 視力未回復
港大內地生扮記者藏武器
工人縱火案 警隱名遭反對
女銷售員涉私了途人候審
藝發局選舉驚現幽靈選民
公關安排混亂 揭招標欠透明
港鐵客量9月跌397萬
選舉主任突「請病假」黃之鋒：換人為DQ鋪路

（社評）三毛最新分化方法 - 分別扮演最激的勇武 同 最左膠的和理非製做分化

要答應，不只回應

夠閪膽講外國勢力不要香港內政說三道四咩